孕婦私院誕B突血崩須輸血40包救命 夫妻為醫療費愁爆

結婚4年的林氏夫婦，原以興奮心情期待家庭新成員的誕生，豈料在私家醫院誕下愛女當天，林太即出現罕見的嚴重併發症「血崩(子宮嚴重出血)」，數天以來需輸血約40包及做5次手術以止血，才終脫離危險期及可擁抱愛女。惟短短4天的治療，醫院費用已達天價的40萬元，令兩夫婦愁爆不知如何償還，現只望院方能酌情減收費用助林家度過難關。事件帶出本港私院大都未有提供分娩保險，令孕婦難以藉投保去分散風險。

記者潘婉玲 劉柏麟

從事IT的林生與任職文員的太太(約28歲)4年前結婚，月入約4萬5千元，但扣除每個月供樓一萬多元，以及各自供養父母等開支，積蓄其實不多，但林稱他和太太仍熱切希望能有小生命的到來，「我們一直都好想有BB！」。至去年林太終懷孕後，兩夫婦既興奪又緊張，早已買齊嬰兒床及衣服等用品，並為B女改好了英文名Grace，希望她如名字般成為優雅的女孩子。

懷孕期間兩夫婦都甚為著緊，除到公立醫院伊利沙伯醫院作產前檢查外，亦有到私家專科診所照超聲波，「醫生一路都話BB好健康，胎盤好靚」沒料到林太懷孕至約34周（約一個月前）時，伊院稱嬰兒胎位不正，私家醫生照超聲波時又發現腹中女兒臍帶疑纏頸，恐有風險。由於公院去年又曾發生數宗孕婦出血死亡的事故，令夫婦感憂慮，林生最終勉強籌足七萬元，決定讓太太到浸會醫院剖腹分娩，手術原定本月25日（本周二）進行。

豈料本月23日凌晨（周日）林太突然穿羊水，兩夫婦遂趕去浸會醫院，「搭的士去醫院途中太太已經流緊血！」入院後護士發現林太子宮口已開至9度，浸會醫院遂於凌晨3點多安排為林太剖腹誕下女兒Grace，重6磅多，林先生見母女平安原鬆一口氣，遂回家稍事休息。

沒料到至凌晨5點多院方突致電林生，指太太因子宮大量出血情況危急，需進行手術。林先生憶述當日醫院總共為太太進行5次手術，包括剖腹誕嬰、在子宮放入汽球止血、作兩次「介入放射」、取走汽球及紮實子宮以求止後。手術後林太需轉到深切治療部，一直未能見到愛女。

至25日（本周二）林太終情況稍為轉穩遂回到普通病房，出血減少，「醫生話佢地做左30年，都唔知點解(太太嚴重出血)，醫生懷疑我太太個子宮唔識自己收縮。」但當林生以為太太情況好轉之際，林太卻於翌日(26日）又突然大量出血，須再度輸血超過2公升。

由23至26日林先生稱太太因流血不止，據悉曾先後輸血約40包。記者以每包血約300毫升推算，總輸血量達12公升(12000毫升)，一般成人血液總量約為6000毫升，以此估算這差不多等如把林太全身血液換了兩次，林先生亦嘆稱太太出血情況誇張。

林先生讚揚浸會醫院的醫生護士都很關心太太，有醫生甚至主動減免了巡房及治療的費用，令他們感動。可是經過多次手術、驗血、輸血及治療，院方帳單顯示截至26日的醫療費總額仍已接近40萬元，林家坦言無力負擔。林生感如熱鑊上螞蟻，有意為太太轉到公立醫院以省費用，但私院醫生稱太太情況暫未穩定至適合轉院，建議繼續於浸會留醫，令林先生感進退兩難：「私院醫療費實難以負擔…但我亦擔心若去到公立醫院有冇足夠人手？如果太太佢下次又係流咁多血點算？」

林太23日誕嬰後，要直至26日轉到普通病房才有機會首次親手抱抱初生的女兒GRACE，兩母女喜相逢，林太感動不已但亦深感無奈：「我自己奄奄一息咁，好忐忑不安，好掛住BB，想快啲出院帶BB返屋企!」初生Ｂ女原應該得到的萬千寵愛，亦因媽媽病倒而暫時失落了，林先生嘆稱：「媽媽咁樣，我完全唔得閒理BB…姑娘話BB好健康，叫我全力照顧太太。」原本打算生兩名子女的林生坦言經歷今次事件：「依家我地唔敢再諗生B…真係有陰影。」

面對40萬的驚人帳單，林生感到大為苦惱，不知怎清還，現只望院方可酌情寬減醫療費，以及盡快查明太太血崩原因，他也希望醫生能確認太太病況是否適宜轉院到公立醫院，因林家實難以長期負擔的高昂醫療費。

浸會醫院發言人回應指正跟進事件，最快今天會有回覆。

伊利沙伯醫院發言人則指，林太懷孕至34周時，出現胎位不正的問題，醫生當時曾向孕婦詳細解釋情況及各種可行治療的方案，林太原亦預約了在伊院進行(剖腹生產)手術，但後來取消了。對於林先生希望林太能轉回伊利沙伯醫院留醫，發言人稱一般而言，若伊院接獲其他醫院有關轉介住院病人的要求，院方會根據病人臨床情況及醫院的運作情況作出適切跟進。

2017-04-28 00:45:32 HKT

加按/借
邊有得咁再減

做咩呀 又想眾湊？

同食霸王餐有咩分別

保險狗又有藉口開post

呢d case醫療保險無得claim咩？

睇蘋果Facebook 啲人話入私院生通常會叫你比埋墊底費，幾百蚊，有咩事就好似保險咁包底，但佢地應該無買，幾百蚊都慳返。

有錢去私院生，仲慳埋呢d錢
到出事就係到喊苦喊忽

浸會一定會減收

兩公婆咁大個人，40萬都負責唔到?仲學人生細路
而家執返條命咪算好彩，要埋返單好正常
咁都可以上報紙?
上完係咪就好慘慘可以唔洗埋單

你有層樓 加按 或者 賣左佢咪得囉..
仲話一個月賺4萬蚊，IT狗果然高質

而且咁都可以做新聞？
下次樓下士多個細佬唔合格比老母打都當虐兒啦

無錢就咪去私院啦
又要威又要無錢找數
執番條命咪算好彩
都係個句，香港地無錢就唔好生小朋友

其實搞身後事貴定醫院費貴呢？40萬做5次手術又執返條命救返個老婆同個女，咁都要上報吠

咪係 死左佢好過啦 又可以claim 保險

[quote]

結婚4年的林氏夫婦，原以興奮心情期待家庭新成員的誕生，豈料在私家醫院誕下愛女當天，林太即出現罕見的嚴重併發症「血崩(子宮嚴重出血)」，數天以來需輸血約40包及做5次手術以止血，才終脫離危險期及可擁抱愛女。惟短短4天的治療，醫院費用已達天價的40萬元，令兩夫婦愁爆不知如何償還，現只望院方能酌情減收費用助林家度過難關。事件帶出本港私院大都未有提供分娩保險，令孕婦難以藉投保去分散風險。

記者潘婉玲 劉柏麟

從事IT的林生與任職文員的太太(約28歲)4年前結婚，月入約4萬5千元，但扣除每個月供樓一萬多元，以及各自供養父母等開支，積蓄其實不多，但林稱他和太太仍熱切希望能有小生命的到來，「我們一直都好想有BB！」。至去年林太終懷孕後，兩夫婦既興奪又緊張，早已買齊嬰兒床及衣服等用品，並為B女改好了英文名Grace，希望她如名字般成為優雅的女孩子。

懷孕期間兩夫婦都甚為著緊，除到公立醫院伊利沙伯醫院作產前檢查外，亦有到私家專科診所照超聲波，「醫生一路都話BB好健康，胎盤好靚」沒料到林太懷孕至約34周（約一個月前）時，伊院稱嬰兒胎位不正，私家醫生照超聲波時又發現腹中女兒臍帶疑纏頸，恐有風險。由於公院去年又曾發生數宗孕婦出血死亡的事故，令夫婦感憂慮，林生最終勉強籌足七萬元，決定讓太太到浸會醫院剖腹分娩，手術原定本月25日（本周二）進行。

豈料本月23日凌晨（周日）林太突然穿羊水，兩夫婦遂趕去浸會醫院，「搭的士去醫院途中太太已經流緊血！」入院後護士發現林太子宮口已開至9度，浸會醫院遂於凌晨3點多安排為林太剖腹誕下女兒Grace，重6磅多，林先生見母女平安原鬆一口氣，遂回家稍事休息。

沒料到至凌晨5點多院方突致電林生，指太太因子宮大量出血情況危急，需進行手術。林先生憶述當日醫院總共為太太進行5次手術，包括剖腹誕嬰、在子宮放入汽球止血、作兩次「介入放射」、取走汽球及紮實子宮以求止後。手術後林太需轉到深切治療部，一直未能見到愛女。

至25日（本周二）林太終情況稍為轉穩遂回到普通病房，出血減少，「醫生話佢地做左30年，都唔知點解(太太嚴重出血)，醫生懷疑我太太個子宮唔識自己收縮。」但當林生以為太太情況好轉之際，林太卻於翌日(26日）又突然大量出血，須再度輸血超過2公升。

由23至26日林先生稱太太因流血不止，據悉曾先後輸血約40包。記者以每包血約300毫升推算，總輸血量達12公升(12000毫升)，一般成人血液總量約為6000毫升，以此估算這差不多等如把林太全身血液換了兩次，林先生亦嘆稱太太出血情況誇張。

林先生讚揚浸會醫院的醫生護士都很關心太太，有醫生甚至主動減免了巡房及治療的費用，令他們感動。可是經過多次手術、驗血、輸血及治療，院方帳單顯示截至26日的醫療費總額仍已接近40萬元，林家坦言無力負擔。林生感如熱鑊上螞蟻，有意為太太轉到公立醫院以省費用，但私院醫生稱太太情況暫未穩定至適合轉院，建議繼續於浸會留醫，令林先生感進退兩難：「私院醫療費實難以負擔…但我亦擔心若去到公立醫院有冇足夠人手？如果太太佢下次又係流咁多血點算？」

林太23日誕嬰後，要直至26日轉到普通病房才有機會首次親手抱抱初生的女兒GRACE，兩母女喜相逢，林太感動不已但亦深感無奈：「我自己奄奄一息咁，好忐忑不安，好掛住BB，想快啲出院帶BB返屋企!」初生Ｂ女原應該得到的萬千寵愛，亦因媽媽病倒而暫時失落了，林先生嘆稱：「媽媽咁樣，我完全唔得閒理BB…姑娘話BB好健康，叫我全力照顧太太。」原本打算生兩名子女的林生坦言經歷今次事件：「依家我地唔敢再諗生B…真係有陰影。」

面對40萬的驚人帳單，林生感到大為苦惱，不知怎清還，現只望院方可酌情寬減醫療費，以及盡快查明太太血崩原因，他也希望醫生能確認太太病況是否適宜轉院到公立醫院，因林家實難以長期負擔的高昂醫療費。

浸會醫院發言人回應指正跟進事件，最快今天會有回覆。

伊利沙伯醫院發言人則指，林太懷孕至34周時，出現胎位不正的問題，醫生當時曾向孕婦詳細解釋情況及各種可行治療的方案，林太原亦預約了在伊院進行(剖腹生產)手術，但後來取消了。對於林先生希望林太能轉回伊利沙伯醫院留醫，發言人稱一般而言，若伊院接獲其他醫院有關轉介住院病人的要求，院方會根據病人臨床情況及醫院的運作情況作出適切跟進。

2017-04-28 00:45:32 HKT

我支持醫院提供較長年期的分期(不論是利益,形象,或者是理解病人的情況) ,但不是減免. 老實講, 邊個會無源故的入醫院, 緊急不是減費反是加費的理由

又想眾籌，又要無樣

有樓賣樓加按啦 咪撚眾籌呀
仲有呀 放上來 搏咩呀？ 想人捐錢定迫醫院妥協？

無錢學人住私院又唔買保險

40萬都比唔到仲去私院

無錢做乜要去私家醫院

積口德 +10

無錢就公立啦
而家一舖清袋，真係唔荒唔Grace喇，直頭同荷包唱Amazing Grace添

agger 當做廣告

其實佢呢d情況係應該係政府生

賣樓，加按，ploan
屌你老母
毒果日報啲矯情文

有供樓，層樓應該賺左過百萬

咁之後個撚個去浸會生就好笑

40萬救命都叫天價？40萬都拎唔要學咩人生仔

關人撚事?

雪崩

包生仔既住院保要有計劃懷孕前已經買落

你已經有左先去買，賠硬既邊個會受你玩

明知自己窮就去公立啦 宜家仲賴死唔走 仲話咩公院人手唔夠

條路自己揀

，林生最終勉強籌足七萬元，決定讓太太到浸會醫院剖腹分娩，手術原定本月25日（本周二）進行。

無錢點解唔去公立

聽佢吹喇，有錢都話冇喇

冇錢點解去私院生

有錢 但供曬樓

比唔起學咩人去私家

鬼咩，佢果7萬都係勉強籌#
無咁大個頭，咪返政府生囉。

佢算窮咩？
連登啲post唔係日日睇到話
點揾唔到錢買樓？
人家有樓，有老婆，有仔生
正常過不知幾多人，幾多家庭
宜家人無事，仲敢叫春
根本大把方法自救，駛你擔心咩
死毒果日報！！

從事IT的林生與任職文員的太太(約28歲)4年前結婚

呢個年代都算幾早婚

有錢都唔去私院生啦，女朋友做護士見得多，無論大人,bb一有咩大鑊野，私院第一時間會掉你返公立，好撚仆街架！更何況無錢。

啲血計唔計錢？

私家同公家最大分別係開刀既話，係私家做條疤痕會細好多，公家醫院除左安全係乜鳩都唔會理。

個老婆咁辛苦十月懷胎，想對佢好啲，點知出左意外邊個預到？ 而家人地希望醫院比個折頭唧，又唔係叫你捐，成班就咒人死，痴撚線

連登仔竟然冇blame the victim
不過都好 今次醫院方真係最大受害者
黎左啲咁嘅瘟神

老實講
服務嚟計公立醫院一定無咁好，嚴格嚟講係極差
但計病人安全嚟講點都好過私家

講得好岩
等還錢啦仆街

窮人生仔 __ __ __

D血咪係市民捐個d 但比撚左私家醫院收錢
捐算？不了

比折頭？ 個個要折頭咁唔洗做生意啦
而且唔識得買保險，加按？
點解唔係自己搞掂而係R 人？
都唔知佢搏咩？

公院點解要服務病人

講到人命有分貴賤咁
每個人出事入院 都係緊急/意外架啦
個個都話打折 醫院不如唔好收錢啦
擺間公立醫院係度 就係照顧啲負擔能力低嘅窮撚
宜家走去私院 走去怪人收得貴 咩邏輯

諗住報蘋果比壓力醫院減價～ 真係好pk

無錢又去私家

幾百蚊保險都慳？

去政府醫院呢個case死撚左喇
錢慢慢還囉最重要人冇事

冇錢就唔好去私家生啦

留5千洗費，40萬/4萬一個月

10個月還清，有乜好嘈呢！？

邊撚到有咒過人死

仲要上個報比壓力你

冇錢唔好生

捐血人冇錢收
醫院輸血收40萬

收40萬 大部份係幾次手術既錢
icu 錢呢？

唔好放大血個部分

btw 有樓供緊
有有樓供緊
有樓供緊哎！！！
套現33萬有幾難

命得一條
同醫院講分期啦

咪撚咁肉酸好無哎。。

搵4萬個月，40萬借p-loan分期5年應該無問題

睇唔睇到張單.血有無收錢

咪就係，搵咁多，又有樓，還40萬叫晒救命咁。
根本呢啲借錢就還得掂。
如果覺得冇錢就咪生啦，害自己，仲要害下一代。

40 萬包5次手術，包住左icu唔知幾多晚，仲要救返條命，私院黎計真係好抵，除非佢覺得老婆條命同個女唔值40萬

唔可以一次過找清條數，咪做分期囉
醫院實肯傾，咁都可以上報

計唔計有咩關係?
私家醫院擺明係為左搵錢嫁啦 第一日知咩?

私家醫院用免費血收輸血錢係咩道理

又要去私家，又要無錢

其實一路講緊私院捐血收既係護士提供既護理程序費用，唔係收你包血既錢
政府唔係唔駛錢，而係政府比左姐

大佬
手術唔駛錢呀?

傻啦
私院醫你唔到一樣扔你去政府嫁渣...

認真，呢d case去公立真係冇命咁濟
留意下呢幾年公立死幾多孕婦？
40萬當買返兩條人命
抵押又好，分期又好，月入45k 要搞掂400k loan 真係唔難
唔使上報乞

程序費用但收費用輸血量計算

月入四萬幾， 又有樓供 。 肉酸到四十萬都要人地打折頭。 IT 人真係

篇野咪講左分娩無得買

真心，月入四萬幾，比七萬做手術都要諗過度過，連四十萬積蓄都無，搞笑咩。。。

你到底明唔明人地講緊咩

又唔係有錢學人生仔
生又唔比多D去私家
而家出事就求人可憐

但人地明我講乜喎

個老派同個女都唔值得個撚樣加按，p loan 甚至只買保險...

話撚知佢死
有樓叫人埋單
正on9

40萬叫天價
去得私家 咁上下啦

其實已經好好彩，見到新聞多數都死

應該係自己俾完再同保險拎返？
前題係你有保險

唔係無錢
只是唔肯按左層樓拎出來

少年你太天真了
我老婆入瑪麗都爭啲領野
設備係有，都係人嘅問題

你點解會覺得公院安全呢我又想問

其實浸會唔算貴 但係對比其他私家配套好似差小小.

屋企人住咗5日做手術,洗血,照埋ct冇買保險total 都係3皮到.

講真我真係唔知佢40萬做咗啲咩. 收得呢個價都唔係小事 .

真係會死撚左，未做手術之前可能已經同你講無得救咩都做唔到，極可能根本公院d醫生既資歷係handle唔到呢d case,莫講話幫你做5次手術，你ai契弟咁ai佢都唔會幫你做

肯撚定有啦，私立會有野唔計錢既咩

去得私家，幾十萬會俾唔起？

exact7y

問醫院有冇得分期好過啦，一嚟就問折頭，街市咩，冇錢死翻去公院，冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽

私院

我公立醫院出世 冇穿冇爛
眾籌？ 不了

乞衣

公院真係

大家救下佢地啦

冇錢就咪撚去私家la
私家係好， 但前提係你要好有錢
係好有錢，先去好私家

私院都係全科啦

月入45k仲想乞食

認真，呢d case去公立真係冇命咁濟
留意下呢幾年公立死幾多孕婦？

其實真係唔多，你當生仔係without risk 架？

賣樓囉！

政府醫生做又36唔做又36，咁高風險既手術，病人自己死左好正常，醫生幫佢做做下死左佢就大獲，上報就緊，極影響佢第時出黎私人市場撈...佢只需要講一班團隊醫生評估完，高風險無野做到，做完都未必救得番病人，牛兩三日病人就可以die，無手尾跟，有爭議，交死因庭，完！

私院
無錢充大頭鬼呀？

公院先唔得閒理你, 除非你就嚟死

on9有公院唔去去私院，宜家出事就上報紙，冇錢咪撚學人去公院生啦

你係私院俾十幾廿個，死撚左人，你會唔會唔搞大佢r番錢？
如果你話私院即時會肯科水多多都賠我無野講

啲人識春咩

今時唔同往日，而家生仔當然私院好。

我都覺得你做咁多次40萬唔貴啦
你賣樓都要還啦 基本上你供得起樓乜都有啦
加按銀行都會比啦 仲咁多嗲

公院係乜症都有，但係你去多幾轉探病就知有幾多係醫生唔肯做手術，又唔踢得病人走，擺係度消極性醫治

又想眾籌啊?

幾百都唔俾??? 路係自己揀

我反而想知點解你會知

7萬蚊去私院生都要籌，無積蓄學人生仔，萬一個bb有病咁點算？又要籌錢喇喎
成篇文章仲要懶煽情咁唔知搏乜

私家你去照下CT MRI好喇
或者做啲唔撚會死嘅手術
私家一見你係奇難雜症就即刻掉你入公立
乜野狗屎垃圾都掉畀公立搞
自己就做啲實冇死嘅
嘩屌個口碑幾好呀

講真俾錢買service,人死左，倒番轉賠錢，睇下家人執唔執著，同個case係點樣，係咪完全係醫生人為。貧富大眾拎保險醫，邊有咁多錢同你打官司呀，特別醫科需要好多醫學專家既意見...
起碼...私院有得賠.....公院...真係拜拜你條尾又過一關....

你估公立會收？我話就黎死既肯定唔會！
同埋病人唔穩定無可能轉得走

想得太多，私院會肯病人都唔肯

你都on lun 9
私家一句無equipment或者無依個service已經可以叫公家包底

叫架十字車嚟
救護有冇得唔收？
送到去急症室
公立有冇得唔收？
唔收的話你咪屌得重甘

而家唔係轉院呀
係緊急情況叫救護車呀
你叫個病人簽紙拒絕救護車服務？

口德撚全面進場

上面掙公立嘅
近年住過幾次公立醫院？
定你本身係公立醫生？
你住過就知幾多症係因為人手問題而擔誤咗
有時夜晚公立一個產房幾十個大肚婆得一個護士
病房都係，我有次直頭係爬出護士counter拎被求藥，個鐘廢嘅

公立係冇得簡收唔收

一個細路要做骨科手術
你揀養和定係大口環根德公爵

因為做黎無撚用
見識明明met撚左叫個patient做palliative rt
結果電撚到出血入急症
分明就係為左錢叫個patient做

屌個個以為病左一定有野做醫返
都痴撚線
私家見你咁想做咪同你做囉
反正佢又有錢收 一舉兩得
不過你醫到要賣樓唔關佢事囉

仲要笑到咁撚狗閪個樣 四十萬保返條命同子宮已經偷笑啦 開頭好地地去伊院生咪無事囉

積下口德啦

on 9 , 斷章取義

冇錢學人生
窮人生仔正仆街.jpg

On9
真有錢佬係捐幾千萬落公家再同時要求特別service呀
一係自己養間醫院例如x安

已經見怪不怪
成日以為自己肯睇醫生嗰醫生就一定醫得好
咁耐以嚟得一個親戚睇得化
好撚記得佢嗰句「乜都醫得好使撚做醫生咩，直接上神枱都得啦」

樓上上係咪冇見過公立嘅私家病房

算鳩數啦, 香港人對於醫療, 從來只會係標題撚。

尤其係睇東方日報依份狗報, 佢地從來只係報導針對 HA 同香港醫療既負面新聞。

市民睇得多, 咪以為香港公立醫院全部係廢醫囉 。

噉條友𠵱家係咪富豪呀柒頭
真正富豪有事都去外國醫啦戇鳩
你以為你一矢中的係呀LIHKG仔乜乜乜？
私院唔係問題，問題係冇錢
衝出嚟柒，收皮啦

窮人生仔正仆街

佢地月入 四萬五, 又有樓, 邊撚度窮啫

只係佢地係都要去私家生啫

資格論

連7萬蚊私院生仔錢都要勉強先籌到就知係月月清啦，仲學人生仔

樓上有人話公立好多孕婦出事 所以私立>公立
真係笑而不語
純粹因為私立將d大獲野refer返曬去公立渣
私立淨收簡單case 又唔會死人+唔會整臭自己個朵 錢又袋袋平安

咪係, 香港最多依種人, 因為佢地從來都係報紙既標題撚

一句講晒 唔好彩
政府做就包埋 私家就續針計

咁而家呢單大唔大獲？

冇錢又要學人生
生都算，仲要去私家醫院

佢最開頭7萬都要籌

咁就冇咗40包血，仲好意思笑住影相，冇錢就咪學人生仔啦，睇佢咁嘅款都唔似係會識教個隻

由於公院去年又曾發生數宗孕婦出血死亡的事故，令夫婦感憂慮，林生最終勉強籌足七萬元，決定讓太太到浸會醫院剖腹分娩，手術原定本月25日（本周二）進行。

....

林先生讚揚浸會醫院的醫生護士都很關心太太，有醫生甚至主動減免了巡房及治療的費用，令他們感動。可是經過多次手術、驗血、輸血及治療，院方帳單顯示截至26日的醫療費總額仍已接近40萬元，林家坦言無力負擔。林生感如熱鑊上螞蟻，有意為太太轉到公立醫院以省費用，但私院醫生稱太太情況暫未穩定至適合轉院，建議繼續於浸會留醫，令林先生感進退兩難：「私院醫療費實難以負擔…但我亦擔心若去到公立醫院有冇足夠人手？如果太太佢下次又係流咁多血點算？」

屌, 講到尾 咪就係因為佢地對公無信心, 而選擇私院。
咪個決定係你地自己揀既, 就要承受個結果架啦。

仲原撚面皮到叫人畀折扣 ? 依隻IT 狗 痴撚線

私院未必有分娩保險

咪係
冇錢就咪生
佢都搵得唔算少啦
宜家想點呀 籌錢呀

睇返報導, 佢地原來係因為對「公院」無信心, 所以自己籌錢都要揀去私院生。

之後不幸出事, 咁有乜好怨啫

覺得公立好，咪去公立
反正我入過咁多次公立，九成都冇好
有時同同房啲病友吹水都鄧佢地慘
例如做小手術當你老鼠咁劏，仲要連續幾日
去到私家先知已經劏到爛咗要切除
有咩事咪公佈，公佈完都係冇人要咩飛
有奇難雜症去公立就冇錯，因為會有教授拎你當示範，自然做得好好睇睇
總之一句，窮人唔好病

本身生bb都好大風險
公立係多意外但唔代表私院冇 私院出事一係唔報出黎一係掉返去公立既姐 40萬做咁多手術又救返兩條人命賣屎忽你都要搞掂佢啦，而家走去報上新聞想點先 做到咁肉酸
一個月搵咁多錢，分期還囉

Sad but true

好想知

咪係, 依個 d 人搞錯哂重點
又話人地「窮」就唔好生, 又話「公院」低技術 , bullshit 啦

個問題根本就係, 人地當初選擇左去「私院」生, 籌錢都要去, 出事之後既收費就要承擔啦

同上邊兩個離題既話題根本無關

戇鳩?我自己老婆都係開刀生，但你知唔知私院有保險俾佢買？係幾百蚊包你生產過程額外支出（好似幾十萬既額）
佢自己唔買呢個保險果幾百蚊，就係佢自己認為可以承擔呢個風險啦。依家人又無事，只係錢既問題，正常人借都借返黎啦。佢自己唔做好風險管理，出黎眾籌邊講得通呀？

有錢供樓冇錢還

唔係血庫咁係咩呀 ?
唔通私院 有得收酬捐血咩 ?

明明自己可以加按 賣樓填數 死都唔肯 仲要R著數

咪臭係
依個就係重點啦
去私院生係佢地自己揀, 無人迫佢地去, 醫療費有乜理由要人地醫院畀拆扣先

同人地係咪窮, 同公院廢唔廢根本無關

香港所有血都係紅會嘅血

咁樣做父母點教好個仔

路又係佢自己揀，幾百蚊又唔比，怨得邊個

呢兩公婆月入45k為40萬登報乞錢我就唔撐嘅
但揀私立方面，如果正常的話，佢地本身都預多咗錢去生(4-5萬到)
生仔私立好過公立就幾乎肯定係
樓上講公立咁好，唔該你搵個老婆去生吓
冇咩小意外我鄧你高興

負擔到先去私家啦，生之前已經要計劃好啦，留定筆錢去生
真係信唔過就咪去公立啦，而家係到彈出彈入咩

一句講晒，條路自己簡既，你覺得公立唔好去私家，而家母子平安，你得到你想要的結果，但係所有野，有得必有失，但係你而家唔想失播，咩事呀？你有方法去處理架，例如賣樓啦，好啦你話賣完訓街，咁你可以加按架，大佬，你有層樓可以幫你，大把人樓又無又要去排公立，做個白內障都要等幾年呀，你覺得自己可憐呀，食蕉啦

點會？佢講d 唔講d 。我之前幫我老婆買果d 咩黎

挑我咪公立出世
老母依然健在唔使問候
真係咁多人去到私家生咩
自己揀咗私家就埋咗條數佢
唔好好似叫完雞唔找數咁

exact7ly 連登仔真係唔好放錯重點, 無人迫過佢地去私院生

好撚冇負擔 意外出咗事 就想眾籌
你扑野 搞大個肚 又出現血崩 都係意外啦

都係一句 冇錢咪學人生仔
不過佢月入4萬幾 應該聽唔入耳

仲有, 某位人兄唔好再踩公院有幾差幾差

你要怨就怨依個仆街政府唔將公立醫療放喺民生首位,
唔好走去怨公院前線班職員唔夠料

你近呢幾年出世？

40萬買條命唔值咩？

樓上睇清楚D先，生前入醫院買個D叫墊底費
Plan懷孕前買個D叫保險
樓上有巴打解釋左

嗱講咗先
公立醫院有啲醫生係好撚閪嘅
但而家政府真係下下都攞醫療界嚟開刀
吓講豬噢超資？得即磅
呀邊個你同我喺醫療開資度斬返一百幾十憶出嚟

我90年出世 山頂醫院出世
我細佬93年出世 瑪麗
完全冇分別 老母仲健在
介意留一留你老母個墳係邊嗎 我想帶埋老母去拜你老母

贊育醫院
而家冇撚埋

28歲人,連7萬蚊都要籌旗

「九龍中龍頭醫院」 既產科 近五六年其實 係全港數一數二最好口諀既產科醫院
好多公務員, 市民誇區都要去「九龍中龍頭醫院做檢查同生 B

但點解會發生嗰兩三單上哂報既死亡事件?
係因為佢地有一年突然走去幾個有幾年年資既產科醫生

依 D 係街外人唔知既事

某人, 咪撚講到公院 D 醫生廢, 其實係因為資源不足, 班醫生被人挖角咋

你老婆係咪係仁安生丫? 浸會好似無呢樣野

林太因在浸會醫院誕嬰後因大量出血(血崩)情況一度危急，需輸血約40包及做5次手術搶救，林家因不知怎償還高達40萬的天價醫療帳單致徬徨無助，事件反映出本港多數私院都未有提供「分娩保險」供孕婦購買以減低風險。立法會議員郭家麒促私院業界或保險界考慮引入分娩保險以加強對孕婦的保障；婦產科專科醫生靳嘉仁醫生則提醒本身已買了醫療保險的孕婦可要求「加保」，以免生育時因嚴重的併發症致大失預算。

現時本港大部分私家醫院包括浸會醫院，都未有為顧客(孕婦)提供分娩保險或保障計劃，例外的是仁安醫院。仁安醫院多年前開始已為本港居民及外籍人士提供「仁安分娩安心保障計劃」，該計劃形同保險，選擇在仁安分娩的孕婦只須多付380元，母親及初生嬰兒得即可獲得合共最高上限30萬元的保障。
其中上限20萬元是用以支付孕婦在分娩時出現的併發症，餘下的上限10萬元，則是用於保障嬰兒出生後因先天性問題而須入住加護治療部或初生嬰兒深切治療部的費用。但參與該計劃的條件是參加的孕婦及BB在接受治療時，須支付不多於5千元及1萬元的墊底費。
立法會議員郭家麒認為，類似仁安的分娩保障(保險)計劃值得推廣，因可幫助在私院生BB的孕婦分散因併發症造成的天價帳單風險，他促請私院界或保險界考慮提供更多類似產品以供市民選擇。長遠而言，他希望保險界可為其他私院高風險手術如心臟手術及嚴重癌腫瘤切除手術亦引入類似保險，加強保障病人。但他強調最終買不買這類保險，始終是孕婦或病人自己的選擇。
郭家麒稱現時市民尚有另一困難，便是即使孕婦原本已有購買醫療保險，保障範圍一般都不包括因生育造成的併發症，郭認為這政策不太合理。婦產科專科醫生靳嘉仁醫生則指市民雖然不容易購買單獨的生育保險，但他提醒若女投保人本身已有購買醫療保險，女事主可向保險公司查詢。因現時不少保險公司都容許舊客以「加保」的方式，藉增加每月保費，以便為其醫療保險加入分娩醫療保障。

生之前已經要計劃好曬啦，要預筆錢生，應急同睇病
真係一心諗住去私家就一早book定，唔好咁樣去公立又話信唔過，轉去私家搞掂所有野又話負擔唔到，做男人係要負擔好多野，而家搞到幾撚肉酸

我都有個細路，為人父母最唔想就係睇到呢d意外
唉成日都話冇錢唔好生，我就話緊要準備好先生，學識做人先啦，而家搞成咁，又冇腰骨冇承擔，似咩樣，第時點教女

又係霸王餐詐騙案

其實40萬真係唔算貴
最緊要老婆bb冇事姐
不過佢專登報新聞搞大佢應該想R唔洗比或者只係比佢所講既7萬蚊
唔撚信買到樓但比唔起呢40萬
最多咪按撚左佢囉

唔係呢幾年你都係收皮先
吓吓搵人老母

捐血就係為左比呢啲人

自己有層樓，又扮晒野籌唔到40M出黎

睇下用咩角度睇啦

救人一命 定係 捐嚟畀人賺錢 ?

依個case浸會真係唔係劏佢地
40個做咁多野抵屌啦

入醫院嗰7萬都要籌旗既時候...真係睇唔到會有咩能力有下一代

無錢咪撚去私院生啦
生完無錢找數又要搵記者攪眾湊

好撚心啦，香港人幾時變得咁肉酸架
成日話大陸人點點點，但自己又係咁

公立生唔撚得架咩，成日受埋d新聞朋輩影響
以為公立就一定唔好又多醫療失誤

你估私院就無咩
最後死要面以為貴就一定好就去私院
但依家攪到差成幾十萬俾唔起就想人夾錢幫你還數

乜撚野心態啊依家

保險有事就話唔包

最撚忟係見到仲要有層樓手
明知有層樓要供仲要充大頭鬼去私院
真係唔撚抵幫

加按層樓囉
唔係無錢埋單, 係肯唔肯比咁解姐

咪開壞先例

無錢咪好似我咁係政府生咪算囉

結婚4年無儲蓄40萬都拎唔到？

喺fb見到

我自己都住過私家，住一晚都收成3700，
麻醉師都收幾萬，手術室又收錢，醫生手術又係幾萬，佢做咁多次手術都只係四十萬，已經唔算多，仲要母女平安，係唔知個媽媽同BB仲要住多幾晚醫院啫

我都係自己問屋企人借住錢先，一個人揹呢條數，講真佢地2個月入四萬幾，又供緊樓，比起好多人嚟講，環境都已經唔錯，自己同屋企人辛苦少少，條數一年幾兩年都已經還到la，唔使上報啲

而家夾埋返4萬幾

可能幾年前夾埋都係搵緊3萬幾，仲要供樓，比錢老豆老母，結婚前用哂所有儲蓄去買樓，冇40萬好正常喎...

幾年前買樓都賺左2球喇～按左佢咪得囉～
佢慘得過仲未買樓既夫婦？

一句講晒
唔係窮 但又要發窮惡
搞到兩面不是人

血係紅十字會啲，由市民無償獻血

政府醫院收你每日$100住院費，包衣食手術護理，咁你輸血當然就包埋

私家醫院住院費、醫生費、膳食費、手術費、手術儀器及手術室費、麻醉醫生費、護理程序費用、物料費用，樣樣分開計。
咁你喺私家醫院輸血，都當一個護理程序收費，好合理。

舉例你吊鹽水，要收你工+料 (i.e.護理程序+包鹽水/IV Set)
咁輸血咪少包血既錢囉(因為血係免費㗎嘛)

留言一面倒狂鬧

有時會覺得毒果係咪已經冇得救
佢地個新聞sense已經同一般大眾年輕人越行越遠

其實樓上都講左，但硬係有人唔明白呢個運作，咩叫用血搵錢，其實包血係無收錢，收既係護理程序
唔係偏幫私院，不過應屌就屌，唔係亂咁屌囉

做錯決定啦，
我一早係私院book左位，
比左萬幾蚊訂，

去政府醫院檢查突然間話最好早開刀，我都叫佢就咁係度開刀啦，有事重走黎走去咩

有層樓供緊又月入45k就唔好上乞咁柒啦
一句講晒無錢就唔好住私家
又要嫌公立唔好而家又無錢找數岀黎乞 正柒頭

講中左 根本就係想R人籌錢 自己母子平安又唔需要俾錢

無燒到你就話絕對一視同仁.
燒到你時就話希望酌情開恩.
香港畸形現象

無錢學人去私家

而且無記錯我預早book醫療都叫我預8萬，

佢地緊急生會貴好多，得7萬係唔係一早預左唔夠比

窮𢦓咁，賣左個細路比支那人囉，反正咁窮都未必養得大！

講到公立出世就一定出事咁

我啲朋友都係公立生（近幾年），個bb咪又一樣無穿無爛

無錢唔好學人去私院生啦

公立生仔有咩野問題?
最多住得逼d

提早作動又加價
半夜又加價
假期又加價

如果子宮出血
公立醫院會切除子宮
係私立先有得做介入放射

愁你老母咩
擔心公立醫院唔夠人手咪比錢囉
宜家人地一分錢一分貨仲要死r爛r
垃圾it狗

來源?

痴鳩線 自己有資產係手 都唔捨得比
硬係要上毒果乞 越黎越憎呢d煽情新聞
好反感

明知個7萬都要籌既去咩私院
邊個唔知私院多人照顧，個個冇錢好似你咁私院不如唔好收錢免費幫你
公立醫院條隊排咁長就係啲人自量知無錢，唔似得呢對去食霸王餐

No
公家先多數有
私家就睇邊間

大拿拿40包血,公立真係會肯救咩?
利申:咩都唔知

想知facebook babycondom 果d 係屌佢地定撐佢地多

用你個屎忽諗清楚先再諗下應唔應該問啦

40萬啫又唔係400萬, 無咪去借囉
人地救返你老婆仲識影相仲識笑, 而家先黎嫌貴?
會唔會蝗左D 呀

無錯

求其search都借到月薪21倍啦
兩個加埋借到九十幾萬
大喊十做乜呢

按左層樓囉

月入約4萬5千元

大多數有公立唔睇睇私家既原因，
通過係因為政府一般唔比開刀，
開刀要去私家，
私家個男人可以入去拍片，
住得闊d，無分探病時間。
都唔係剩係因為身份既，
但有問題突然去私家實係天價，無畢值當然去公家好

同埋私家可以搵自己醫生接生，公立好多時都係助產仕
當年我老婆都係公立生，但大肚時keep住睇出面私家產檢
佢都話估唔到由入院到出院，幾個病房啲姑娘都幾好禮貌，係啲阿姐惡啲囉

蘋果fb多數屌佢地,babycondom就上都費事了

Facebook屌得仲勁過呢到

成日想比最好既細路 但又唔肯付出 不如唔好生啦

陷家剷啦屌你
無錢去私院乜撚呀?

救得返
多多錢都要比啦
係公立可能死撚左喇

懷孕期間兩夫婦都甚為著緊，除到公立醫院伊利沙伯醫院作產前檢查外，亦有到私家專科診所照超聲波，「醫生一路都話BB好健康，胎盤好靚」沒料到林太懷孕至約34周（約一個月前）時，伊院稱嬰兒胎位不正，私家醫生照超聲波時又發現腹中女兒臍帶疑纏頸，恐有風險。由於公院去年又曾發生數宗孕婦出血死亡的事故，令夫婦感憂慮，林生最終勉強籌足七萬元，決定讓太太到浸會醫院剖腹分娩，手術原定本月25日（本周二）進行

公院做唔到？唔比開刀？

其實佢執番條命已經好好彩 講真，生仔係開心事邊個會諗住實出事入去生㗎，衰在乞錢姐，所以都係唔抵幫

至於公立定私家好啲
公立係支援好啲，因為有成team醫生有咩事可以傾，但人多你撞中啲新仔助產仕/醫生，有乜突發事嗰刻處理錯左，一個錯誤判斷就分分鐘累死人

私家就揀定個掛牌/駐院，做得掛牌多數都喺公立做到consultant先出去，識搵個好嘅其實相對公立撞手神係安全好多，彩數嘅野話唔埋，產檢正常入去去都有機會出事，唔通生生下出事transfer你番公立咩 到時就靠醫生經驗判斷，出面醫生經驗就一定有，公立就抽獎咁抽，同埋多數都助產仕甚至係仲on training嘅人接，公立冇話唔好，係有機率問題姐

私家有得揀半身麻醉開刀，去公立就注定要忍痛同比人剪閪 順產公立好，開刀私醫院快靚正

典型香港西客，乜撚都要平要r 拆又要最好服務

條路自己揀
你自己唔信公立去私家
就預左比錢架啦
有咩理由要外人同你埋單

同埋d 人係咪唔記得左生仔係好大風險
依家私家咪又係會大出血

去到咒人死太over喎

我都覺佢應該自己加按層樓填數。佢既錯只係r折唧，唔撚洗咒人死掛

有，呢d 人唔肯按左間屋啫

咁做手術真係最緊要安全喎
你話依家醫院唔收錢唔救佢就話籌錢姐
依家人地又唔係唔救佢

銀行私人貸款都借到月薪21倍啦
仲日日打黎叫你借tim
除左響樹喊苦喊忽根本大把方法埋單

咁都好d 驚d港豬會屌返醫院轉頭

你係咪思覺失調呀？
我地係屌對父母拎唔出錢又要去私院呢樣呀，
幾時有咒人死呀

我覺得係公立真係分分鐘死左，尤其近年一大堆醫療事故

冇錢就咪撚去私家生啦

忍唔住去咗babycondom睇，連啲師奶都屌埋一份

口德撚 被害妄想症發作

所謂公立醫院事故多只係公立醫院睇症數目多，而且近年要求醫護要公開上報所有事故

對比公立同私家，公立照顧緊九成香港病人，公立出事數目一定多過私家
私家都可以出事，劉美娟果單都係私家做

私家係好在服務比公立好好多，而且出得黎掛牌既醫生都起碼係考晒試既專科醫生

公立就咩醫生都有，新入職，培訓中，專科醫生，顧問醫生。夜晚就最危險，通常都係新仔留院on call

所以你話私家較安全我同意，但唔好講到公立死硬，始終每日香港大部份bb都係喺公立出世

好多講到公立好差咁，我自己個b就公立生既，加少少錢就住到私家房（都係好便）而且都可以入去陪產，係，無錯係無得自己選開刀生。但所有野我都覺得ok。唔係以前雙非時代勒，的姑娘都好好態度。
屋企就有聖保綠同養和都生過，老實講住個三四日，唔係話一定要選開刀既話，其他野都差不多。

都係個句，生得咁撚窮，埋充大頭去私家生啦，家下出事勒，卑人笑成世

28歲搵4皮5 冇錢俾

Fb啲留言話公立設備齊過私家 真定假

係

事實黎

去得私院又要慳得咁折墮
用得就預咗比錢架啦

四十包血，應該係紅十字會免費供應？

其他科唔知，產科一定係
全港所有私家醫院都無新生嬰兒深切治療部（NICU），有需要即踢去HA，早幾年多雙非果期NICU入住率去到13x%

所以早幾年仲有雙非時政府醫院產科醫生屌私院淨係識搵錢，有鑊要入NICU一野踢去HA拍下籮柚就算

伊利沙伯醫院發言人則指，林太懷孕至34周時，出現胎位不正的問題，醫生當時曾向孕婦詳細解釋情況及各種可行治療的方案，林太原亦預約了在伊院進行(剖腹生產)手術，但後來取消了。對於林先生希望林太能轉回伊利沙伯醫院留醫，發言人稱一般而言，若伊院接獲其他醫院有關轉介住院病人的要求，院方會根據病人臨床情況及醫院的運作情況作出適切跟進。

最後果段有寫，佢地兩公婆取消左公院個booking，選擇去私院。
公院俾得你開刀一定有理由，正正常常無咩事都叫你自然分娩，唔同私院有得畀你揀開刀定自然分娩。
同埋公院無得拒收，但私院肯接嘅話，公院無話唔准個孕婦去私院生，公院唔會玩野取消佢地個手術。

幫你？節省少少啦

其實信唔過公立無所謂，有錢咪去私家生囉，留番公立床位比其他有需要既人

但你去到私家又嫌貴，要眾籌，又想蘋果幫你比私院壓力減價，又想乞QE收番你

呢啲真係正柒頭

冇醫去私院生， 然後叫人籌旗比你找咗條數
痴撚線冇病吓嘩

仆街啦，又要好又要平

最仆街係要私家醫生確認是否適宜轉去公立
而家係你無錢，想轉咪轉囉
又要將個責任拋比私家醫生
如果人地話你適宜，但你過到去又流血，又會話私家醫療失誤，安排未穩定既病人轉院

比我係佢主診就死都話唔適宜，留喺私家醫院慢慢比錢啦

係咩?
咁可應有d野，我問左兩間都答唔比開刀

買咗保險咪唔駛煩囉
平時唔付出少少，出事個時咪自己食哂

公立正價貴過私家

私家係牟利，公家係醫人，雖然公立服務差但專業程度應該好過私家好多

多撚謝 d 報紙 (尤其係東方) 成鳩日報悲不報喜囉
出盡力踩鳩香港 D 公立醫院, 班標題撚又真係信哂班狗記者

搞到佢地自己淆撚哂底 以為九龍中醫院有問題

佢地有係公院做開產檢，自己又有睇私家醫生，咁公院評估到佢狀況唔奇，通常都會講清楚會點做點醫，同埋有咩風險。
咁佢信唔過公院，可能又以為係私院７萬蚊就乜都搞得掂，點知老婆出現血崩，無啦啦多４０萬醫療費。
唔敢講佢呢個case係咪公院私院做都係同一個後果，但佢想用錢換安心，就預左要畀錢架啦，唔夠錢咪按左層樓同問人借，或者同浸會傾有無得分期囉，但上報紙訴苦真係......
私院都話做左３０年先遇到個咁嘅清況，４０萬買到老婆條命，同埋唔洗切子宮，都算係咁啦，無左個老婆或者切左子宮，真係咪洗諗下一胎。

無記錯既話
公院 普通科既醫療成本 3xx 蚊 收市民 45 蚊
專科醫療成本 成 1xxx 蚊 收市民 60 - 100蚊
住普通病房 醫療成本 3xxx 蚊 收市民 100 蚊

好慘 意外既野邊有人想 2萬埋單變左40萬 係我都打個突 件事教我地要聽醫生建議同買份保險 唔係走去笑人 充大頭

如果係無辦法順生係可以開刀既，我太太果時個case 就係可以試產，但機會低過10%，政府唔會俾我地直接開刀所以去左私家到生。

咁原本諗住食M記
點知有點意外上左份高級牛排
仲黎咗兩支紅酒
無錢比都正常嘅

錯啦，人地cancel 左M記個booking 轉去西餐廳到食牛排架

冇錢學人去私家生？威啲？

係有突發事既
不過月入4萬5
有層樓供緊
自己跑山都跑到啦
有必要出黎大喊十嗌救命咩

自己加按層樓黎借錢啦

IT狗

去私家前真係要諗清楚一旦有咩事自己是咪負擔到
而唔係佢標個價你籌到果個價就鳩衝
我喺私家醫院出世
催生已經要比多些少錢
仲要我一出左世冇幾耐就中肺炎要入icu唔走得
埋單總共洗左8萬幾
但我媽媽話1990年買樓先廿萬

呢個係咪啲叫人記得買保險既廣告。。。
希望第時啲dse考生寫安全至上既時候可以引用呢個故事

更正 問番媽媽話當時冇入icu
但要聞機吊命

唔買保險咪買保險（套）囉

又要去私院生仔，埋單個陣又嫌貴

明知貴又唔輚返去政府醫院，有錢都唔係咁洗

打咩突啫，搵4皮5個月連40萬都畀唔出，返鄉下吔屎啦

咁大個人，7萬都要勉強夠
咁點解仲要生仔？

其實唔識唔好係度誤導
私家醫院都無新生嬰兒深切治療部（NICU）?
公院私院邊邊多NICU我唔知, 但係講到冇真係會顯得自己低智

仲有公院未到有危險都唔會同你開刀
私院可以一黎就搵醫生開刀, 醫生手勢好既,10分鐘唔洗可以搞掂, 唔係個個女人都可以承受1-12個鐘係度生仔。
當然都要睇番自己財政壓力

所以成個POST其實好多都係係度鳩屌鳩噏, 根本連基本野都未識

2011年05月01日
【記者陳沛冰報道】政府希望減少高危內地孕婦來港產子，以紓緩公立醫院初生嬰兒深切治療部（ NICU）壓力。據悉，現時10間有產科的私家醫院中，以浸會醫院、聖德肋撒醫院及寶血醫院轉介初生嬰兒到公院 NICU的比率或數目較多，主要是內地孕婦所生嬰兒。
現時高危內地孕婦在私家醫院產子後，有問題的初生嬰兒一般會轉介到公院 NICU，令 NICU爆煲。政府已掌握10間有產科的私院轉介個案到公院 NICU的數據。據悉，浸會醫院、聖德肋撒醫院及寶血醫院轉介初生嬰兒，到 NICU的比率或數目較多，主要是內地孕婦所生嬰兒。

咁究竟邊間私院有NICU?

睇咗上面篇報導三次都搵唔到邊間私院有NICU,是咪我睇漏眼？

我記憶中（果時婦產科醫生講）係無，有d 咩都要去返政府

咁佢上面嗰篇報導想表達啲咩

2015嗰陣
冇
全香港得公立有NICU

屌，好柒

賣樓咪有錢囉，又想昆傻西港豬幫你埋單

當一個月一萬
你手頭十萬都無就去扑野

七萬仲要勉強湊番黎
無積蓄生乜撚野仔

起碼袋住二三十萬就穩陣啦下話

其實佢係咪睇唔到轉介呢兩個字？
定係篇報導是有暗示邊間私院有NICU而我又get唔到？

其實篇報導冇講過邊間私家有NICU

成件事唔明有咩咁慘，老婆又救番，個女又健康。 係埋單貴姐，講到受迫害咁

有錢去私院無錢埋單

仲要話人誤導同低智

咁可能佢未有小朋友所以唔aware 啫

知唔知咩case先要入NICU
就係啲翹口摻手嘅case
私家最好會咁得閒開嗰咁嘅division出嚟
拿屎上身咩

私院收得貴既其中原因就係你任何時候有乜唔舒服姑娘都會幫你call你個醫生開treatment
公立你等巡房啦

關我咩事？

要生仔都應該預左咁上下錢先生啦
連幾十萬都冇 養唔養到個女

月入4萬幾...都冇40萬
平時都好大洗

識唔撚識字呀屌

私院有 NICU 既話都幾撚大鑊
醫一醫就破產

其實唔識唔好係度誤導 佢就係唔識係度誤導
私家醫院都無新生嬰兒深切治療部（NICU）? 無好出奇咩?私院唔鍾意做HIGH RISK野
公院私院邊邊多NICU我唔知, 但係講到冇真係會顯得自己低智 連有無都唔知就衝出黎柒，仲要實牙實齒，係都最少舉出一間有嘅私院有先啦，親身示範低智

仲有公院未到有危險都唔會同你開刀 係盡量鼓勵自然分娩，但公院唔係到你危到就死先開，多包胎之類CASE，高齡產婦甚至有各種妊娠高血壓糖尿之類，佢地會睇清楚你份產檢報告再評估個病人有無開刀需要，唔係下下推你去自然分娩，唔得先開，有啲係一早就BOOK定開刀，唔係下下緊急開
私院可以一黎就搵醫生開刀, 醫生手勢好既,10分鐘唔洗可以搞掂, 唔係個個女人都可以承受1-12個鐘係度生仔。你以為啦,HIGH RISK CASE有啲私家醫生係唔會接，都識講１０分唔洗（邊可能，術前準備都唔止啦），人地緊係做low risk case先咁易搞掂啦，邊個想做臭自己個朵，有啲係產前檢查已經知道係大頭佛，最後都係送番公院執手尾咋，同埋１４年果陣產科醫生退休保險單野，搞到好多私家醫生有一輪唔肯接生，更何況高危個案
當然都要睇番自己財政壓力

所以成個POST其實好多都係係度鳩屌鳩噏, 根本連基本野都未識 最後果句真係送番俾佢

Ref 1:
保險難倒婦產醫 新安排稍紓人荒心慌

Ref 2:
需要密切監測護理的嬰兒當中，平均約4.7% 需轉送至嬰兒特別治療部(SCBU)及逗留約2.5天。

如嬰兒需要作深切治療，則要轉送至公立醫院的初生及兒童深切治療部，因為本港的私家醫院均沒有這方面的設備。若新生嬰兒沒有醫保保障，不少父母按需要選擇轉送其嬰兒至公立醫院留醫，平均0.8%的嬰兒會轉送至政府醫院。

我成日都同人講，越危險嘅 case 留公立其實越安全
私家邊度會咁多個 specialty 一齊 on 9 36 小時

私家最適合係一早安排好嘅檢查 / 手術
調轉嚟講，反正私家會 block case , 除非你極度有錢，否。則明知危險嘅 case 根本唔會喺私院發生，亦因此令到公院產婦死亡率好似好高咁

其實香港生育方面嘅醫療真係好好，好到啲人以為生ｂｂ好似食生菜咁易，其實生仔搵命博架
話呢幾年公立死幾多孕婦，又唔睇下呢幾年公立幾多孕婦生仔係無事。
有心搵，呢啲數據係晒網上面。

一九八一年至二零一六年的嬰兒死亡率與孕婦死亡比率

孕婦死亡比率：至２０１５年

Trends in maternal mortality: 1990 to 2015
Estimates by WHO, UNICEF, UNFPA, World Bank Group and the United Nations Population Division

Full report 我估太長都無人睇

Summary report 睇下啲table囉

賣樓啦

巴打好波
大巴大巴刮落上面嗰幾個話公院垃圾既on9仔度

有錢供樓冇錢續命，又想保住層樓，又唔想俾醫療費，屌你老母食乞兒

on9, 生仔私院好過公立都講得出
私院生仔如果有大鑊野都係扔返畀公立執手尾

私院好係好服務, 經驗同技術都係公立好

爬文先啦，樓上巴打有講

其實月入四萬五係老公一個人搵錢，定兩公婆加埋？如果兩條友得四萬五，又要供樓，又要供養四大長老，其實好勉強，中產都稱唔上，以前個上司係所謂專業人士，兩公婆月入十萬，但仔女去曬外國讀書，又十 一奉獻，又要供樓供車，成日話自己唔夠錢駛

從事IT的林生與任職文員的太太(約28歲)4年前結婚，月入約4萬5千元

四萬五 + 有樓 都唔係中產 ? 叫窮呀 ?

佢地自己要供樓, 畀家用 係佢地自己點用錢既事啦
咁就可以否定唔係中產咩 , 咩道理

2016 家庭住戶每月入息中位數為 25K 咋 佢高中位數 80% 喎

【15:40 更新】浸會醫院發言人指，今早院方社工已與病人及其丈夫會面，商討院費的問題。
【12:20 更新】產後血崩的林太，病況終穩定下來，料最快明日出院，醫療費則仍在商討中。

咁樣都得？以後香港有醫鬧真係唔怪得支那化

就係咁on9 又要怕公家醫院服務唔好 但有嚴重問題時又想番公家醫院

屌其實本身醫療就係一樣好撚貴既野

以後唔想找數/想r折頭搵蘋果寫篇煽情文就得

on9 連一開始入私家醫院生個7萬都要籌
好心就無咁大個頭就唔好帶咁大頂帽啦
而家上報黎R錢 好撚柒
簡直助長呢種有咩事都要上報R嘅風氣
而家個醫生都免咗佢巡房費啦 係咪要free咗你成張單先滿意？
有層樓你咪去加按囉

我岩岩同老婆講呢單新聞 佢講左個point 我都幾認同
就係呢兩公婆點解講到好似俾人呃咁，又唔敢俾人睇到個真樣，要打晒格仔咁。

屌生加兩次ir加埋d住院乜乜柒柒四十個真係無劏佢啦屌
抵屌啦直頭

又要私院出事又要扮慘扼錢

保險唔包生仔真係好麻煩
但另一個角度睇 生仔的風險真係好難估計
包你又真係好蝕

其實想個老婆去好啲環境既地方生都正常既
但你無錢未分期慢慢俾囉
講到好似醫院搶錢咁

5次手術先40個
攤開一次都係8個
喂屌抵啦
你估手術唔使本？

香港邊間保險會包生仔 ?

又gum講'
好在去在私家生
唔係應該救唔到

= 用一大筆$ 換命lor

又一個on9走出黎柒

擺低戶口 我捐

老老實實
40萬， 買老婆條命係抵屌。

掉番轉諗，40萬令你老婆起死回生，
我諗400萬佢都仆去比

早產梗係去公立啦，仲走去私家。
公立唔係唔好，流血到流到咁，公立一早123切左個子宮
你自己諗下40萬買個子宮仲可以生仔抵唔抵囉

利申：老婆上年係法國生
兩手準備早產就去QE

正常男人會，呢單新聞個主角就唔似啦

起底啦